珠海學院衰到12分都收

升格大學

其實珠海學院改錯名
係國民黨底

依家咪紅色資本
學生少到嘔 仲要4-5 成蝗

而家係中資背景的。

校訓都改左 好似係

名改得衰 豬閪學院 豬閪先讀

陳文鴻，何𠘙生入咗出，一早就染紅啦

海航？

因為冇請我幫佢宣傳

搬咗去屯門就冇客

校舍大左
但學生無左大半

讀asso好過

asso好易上8大

豬大留番比廢西

讀私立的話 讀返樹仁 恒大算

我讀果時一個新聞系可以有百幾人，依家咁多個系加埋先百幾人

12分有scholarship

讀ive算鳩數啦

12分勁牙

聽講archi好多local
其他係大6人仲多

仲有人入讀咩 免費都晒時間

返工仲有收入

以前會放雙十

12分都有獎學金

改左做咩

點解12分好差

12分同弱智有咩分別？

讀新聞系可以做cctvb主播

有教無類

18分以上免曬4年？定1年

點賺錢，搞手諗住打個和？

點解會沒落

佢應該計埋政府個筆比自資既錢，咁佢就可以賺獎學金-政府資助既差價

lm

我含升左做大學仲邊有人讀珠海
8大都愈黎愈易入

政府背後sponsor 70k比學校過邊
就算學生唔洗比學費都有錢賺

收12分（申請升格做大學）

應該係第一年/ 第1-2 年先唔駛比

人地自稱叫大學

係咪拉得

講升格講左十幾廿年都未得，我讀果時仲係台灣教育部頒學位，之後先續個系晌香港通過承認做香港學位，舊校舍晌荃灣海濱見到都唔想讀啦，個校舍延遲得大耐起咩都錯過晒！

我覺得佢個名做累事囉

以前多人讀僑先班

現在去台灣讀
都唔洗去珠海

恆大未升到格個時如果珠海起好個校舍搶人，就唔駛咁

執左佢好過

無計呀，佢廣州建校已經咁叫，講真以前唔差喎，毓民晌度教過聽過佢唔小事績，新聞系真係好出名出過好多名人，伍晃榮又教過，我讀果時見到韓毓霞晌度教，不過國民黨失勢台灣已經唔想理依間學校，連台灣大學先修班都無再開，d人逐漸染紅，以前選修國際關係個讀師好反共成日攞法輪功講果d退黨人數打飛機，依家睇佢fb已經變左個藍絲

唔使錢有大學讀

cls

依家簡直係苟延殘喘
想升格大學 但為左收生吊命 走去收12分
畢業生更加不被僱主重視
只會離升格更遠
唔知佢有咩long term plan

搵鬼讀咩校名又柒
又隨時執笠
收生越嚟越少惡性循環

一係摺咗佢
一係求其搵間大學合併算鳩數

個位咁閪，搵鬼讀咩
搭車搭到入大西北仲要轉程巴士先入到去
附近得個沙灘乜都冇

講開又講
恆商仲喺AL時代
會考完好多人爭住入
入得恒商基本上半隻腳入到大學

依家淪落到狗也不屌

我都覺 幾間學院合併
或者同大學合併咪仲好
eg
恆大專開business
東華OU專開醫療 Nursing
珠海專開文科

好似當年cu咁 發揮每一間學院的比較優勢
可能仲有一線生機

恆管其實好可惜
明明AL年代咁high class
到dse年代升格做大學 反而衰到咁

以普及教育黎講，符合最低要求收12分有咩問題
覺得咁既分無資格讀大學，點解唔將基本要求提高？反正八大無廿分都好難入

讀IVE 仲好啦

放係CE年代都誇張，何況依家DSE

我覺得恒管唔升格仲好
學日本仔咁搞 高中轉校制
由AL兩年prepare 大學變成 高中三年prepare大學

不過三年私校高中
香港好多家庭都未必俾得起錢

加埋教院

恆大專開business
東華OU專開醫療 Nursing
珠海專開傳理新聞
教院專開教師課程

之前睇youtube採訪珠大學生，有人話朋友以為珠海大學喺珠海

未考過DSE唔知依家幾多分先叫正常？
以前14分叫做有得升中六

大把buy啦 越來越多名校轉自資 一樣好多人去apply
恆商被譽為AL 3A工廠 成車人拿A
一定大把家長想自己d小朋友去讀

而家18分有得讀大學水泡科

讀文科勁有撚用咩 去嶺大浸大中文文科聖地唔撚好？

chu hai

當年吹到升格做大學嘅話絶對可以過LUCityBU，直接同poly爭第四咁㗎

就摺咁

真 雖然未必push 到下一間cu出黎
但一定好過而家嘅情況
前面會變成一間有一定知名度嘅大學

岩呀 咁撚多大學 每間又只係專一範 合撚埋佢算數啦屌
加埋明愛 THEI唔該 個名笑撚死人
有齊allied health art soc sci engineering business applied science

AL top school同出名大學之間的確有一段距離

豬閪學院

每間都係唔湯唔水 知道佢地有努力 有投入 但係d名真係好撚差好核突 明愛 東華 珠閪 痕大 教院 THEI 冇一間上到大台面

搞大學唔同搞中學
唔係淨係睇教書課程考試
仲有周邊配套
留學生，宿舍，海外exchange，校園環境，幫學生搵intern 甚至畢業後搵工，
已經唔講啲游泳池網球場之類

一事無成 搞到又冇綜合科研能力 就業技能又低 讀art既冇得上下busi 堂 做nurse既冇得上下soc sci堂 讀bus/soc sci既又唔夠統計底

重複請人 admin知源overlap

所以真係轉做 高中課程，target係5**
好過夾硬升大學搞到不倫不類

資源

我都唔明點解間間都係專做一個area
又要全部獨立做一間大學
邊有大學會得一個faculty
合併大學其實好平常
教大 CU 當年都係一堆學院合併出黎
上述所有學院真心應該考慮合併

合併之後應該會改另一個名

求智珠 通四海

柒撚到喊

咁12分真係好廢

仲話想升格做大學

珠閪而加開archi engine, 不如併撚埋THEI, 互補痕大既偽scienc/Information system 類

best 6 12 wow 巴打

姐係6科level wow

諗起 置諸死地而後生

真 太specific得一個area 嘅後遺症
冇得interdisciplinary 學習同合作
好難想像d 學校點做research

以前係台灣教育部認可大學
張cert 真係咁叫呢個名

痕大 science科又係不倫不類
外判比thei算啦

個定位同嶺南樹仁一撚樣 偏文科 搞到成班人出社會乞食

以前多人讀，講緊成十萬人考生一屆，仲要有兩級考試，啲人可以中五讀啲hd，又可以中七讀所謂學士

宜家學校考生先得4萬5左右
但啲學校竟然愈開愈多

同以前自由遊政策咁
極度短視

以前又咪AS有個E都收

但全文科都唔見得個生態好健康
咩科都有先健康
所以最好每一間都開自己最出名嘅科 然後合併

低過asso

就係呢班根本上文學院 唔係綜合大學 就業我係批評個結果 樹仁嶺大撚有science呀on9 得文社商 冇理底既商科係偽商科。珠海個d 理工科更加係流野

so true

免學費
即刻報先

邊有cut budget減學位 個個係news係外人誤解左班學院個操作，cut左一個不類不倫既偽major, 理學院資源不減反加，利申香港大學grad

係而加的確呢幾間不倫不類係事實，香港人向錢看都係事實，冇衝突。冇人話要cancel 中文歷史新聞系

但家下個問題係LU SYU 係基本上得文科
冇其他科 冇sci 喎
本身個結構就唔健康

poly 雖然都有d職訓feel 但起碼都叫咩科都有得讀
文科 sosci bba 工程 理科 醫療

佢講升格大學講咗有冇廿年？
btw，由台灣變咗奶共，不過唔係間學校錯，係國民黨嘅錯

For ur reference, 而加係restructure 左天文系番番入物理系，天文space science既pg courses都開多左一堆。而加多埋6個intensive pure science majors 詳情自己上hku sci fac 睇

亦都開左幾個搵唔到食既文理學位eg global health and development, design+

而家天文學變咗做Master degree
可能因為ug 好多時能力唔夠 因為家下dse唔係個個有讀calculus同advanced algebra

1.學生人數下跌
2.長期無法升格成大學

咪即係得文社商 浸大又新聞出夠 珠閪又出名 中大又出名
幾乎間間有開新聞既都出名 點解會咁既

屌
間間都話自己新聞出名

得hku journal 唔出名但收分幾乎數一數二

乜 thei 明愛呢D會做research 既咩

exactly 冇research 叫咩大學
大學同職訓局最多分別就係要做research
mkae some impacts

呢個係一個問題囉 請左教授又唔撚做科研，即係純教書，咁洗乜重複師資

聽聞好耐之前，中大有搵佢合併

搵lecturer教都得啦
professor 就應該mainly負責research 然後先係教書

合併咗咪唔使咁悽慘

唔止半隻腳啦，根本等於入到。

係高分入U tim

今年珠海學生人數有幾多
幾年前全校800人

珠閪新聞系
全部Loser

人哋對自己有信心，之後咪呃左學生廿年，話year2有新校舍同升格結果俾班學生舊生搞事，打破左依個咁多年嘅大話

如果計best 5 12 , 佢都挽強中到33222 既最低入大學資格
不過咁都有獎學金會唔會太過分

年年都一定話就快升大學
如果唔係點水你繼續讀

即係好多人更低分
而12分已經算幾好成績

Jm9降格

要睇果間大學既定位，如果係普及型大學當然係咩科都有啦，但如果係研究型大學同人文學院/博雅大學 其實得一部分學科其實ok.

咁依家台灣認唔認你個degree係本地(台灣)大學學位

校名柒又遠，搵鬼讀，橫掂都係比人笑，近近地搵topup讀好過

btw唔知幾多年前學校老師實牙實齒話珠海好快就升格，要讀好快d讀/可以考慮下
點知升到依家應該連間學校都無乜人記得佢存在

要幾耐時間教大本身教育都排到世界頭幾同幾間無排名既合併

垃圾學校，狗也不屌

利申：以前讀過一年僑生先修班

依家人都無點升

This is History... 如果佢合併左，就係聯合書院UC 入面了

5條2 10分 夠資格讀asso

時間快可以幾年就搞得完
都可以一步步慢慢合併
有資源請professor做research 好快刷排名
參考UST同cityu

家下EdU 某d科排名的確好高
但香港學生同HR邊個有理會過
高分一定個個讀hku cu 教育
請人又係三大優先

當年仲有廣大書院都無join
而家個校址都變左老人院

間間19學校都想做研究型大學
邊有咁多research可以俾你做

其實香港應該學下兩級大學嘅制度

一種係傳統綜合research University
可以頒授phd

另一種係教學形嘅大學
degree+master
例如美國有liberal Arts College
德國有Fachhochschule （University of Applied Science）

好諷刺

荃灣校舍畀浸會租咗

全世界都認係香港唔諗，做過評審只係去到hd，所以成績好嘅同學都晌香港其他大學讀碩士博士

咁又點解要有大學
摺剩hku cu ust poly city算啦
其他全部讀2-3年diploma咪得

咁個d人根本就應該要讀asso/ retake

UST係刷出黎既咩？
就係教大變左大學咁耐都未刷到排名 仲有lingu 真係話push就有咩

點解變左HD

其實入左UC 咪又係消失
我諗你問UC人入面係咩學校合併而成, 10個有9.5個答唔到

因為要普及教育

同時亦要改革香港賣master 文化
所有taught master唔係有錢就讀得
政府補貼學費但係同時所有taught master都要做research/project

UST 係用錢+血汗刷出黎

要做research 咪有mphil可以讀

mphil唔上唔落嘅根本應該消失

冇否認過ust背後付出的努力
但冇錢請出名professor 就算你就努力都冇用 好難做到今日個成果

其實呢間嘢衰乜

95，96 年仲有招生，後咪中學部都頂唔順個單位就比劍橋老人院頂左手了

而家都半消失啦
Mphil難入過phd

你講珠海？？

唔知呀，學術水平唔夠掛，政治原因我諗都有d

係喎，點解會咁？

所以應該取消
一係叻人degree直上phd
一係改革完嘅taught master再上phd

大英祖國啲taught master好多都有1/3 credit係research了

姐係點？for台灣升學？

好慘喎，無人平反？

能仁咪仲慘，好似就執就執咁

所有taught master都要做research/project
依家tpg無thesis?

講笑咩，評審都搞到咁多年，英文系過唔到搞到摺埋，仲講平反

冇錯，珠海

各有所需 有d master係想比人轉行或者在職持續進修

香港唔可以隨便叫大學
當時中大想收編珠海
不過珠海唔制

係，以前學制唔同，香港讀五年中學，要補一年高中入大學

hku med sci 份thesis 佔39credits/69 cre

毓民好似直頭係珠海嘅畢業生
佢本科同碩士都係珠海
(如果我冇記錯)

咁我想問咁如果你要去外國讀書咁係寫台灣學位定香港

台灣，我今晚返去影張畢業證書你地睇，係台灣發嘅

咁讀完個個都係台灣升學？

好想睇

有冇咁誇

無錯，佢教珠海時好多事跡，聽講有次佢d學生慶祝畢業學人去夜總會玩，點知唔夠錢埋單但係點敢搵屋企人，最後搵左毓民佢攞左個水壺大哥大衝落去救左佢地!

而家得返建築系係主要香港人，建築系啲作品係唔差既，其他系就唔知啦

以前真係好多會考拎廿幾分嘅同學
放棄原校升中六
走去恆管叩門

電視劇《怒火街頭》的流氓律師「Law霸」為民請命，正義形象深入民心，自小衣食無憂的恒生商學書院6A狀元余海琪，在一次探訪露宿者的義工體驗中，激發潛藏的正義感，立志攻讀法律課程，望將來化身女版「Law霸」，仗義為弱勢社群爭取權益。連同余海琪，恒商今年出產三名6A及十一名5A狀元，全校學生共掃走五百九十三個A，創歷年新高，為恒商的高考「A工廠」美譽畫上完美句號。

婷欣：我27分入黎既，其實入黎有兩個原因，一開始以為自己中意商科，當初仲以為自己對BBA有興趣，最後了解多左，覺得自己唔想做一個金錢奴，結果做左個浸大傳理人。不過，主要原因其實係同舊校關係唔好，唔想留低係舊校，詳細就唔講啦，哈哈。

仲要係未必收

珠海出名教授淨係識毓民

想搞大學

唔去台灣讀書唔會讀呢個

歷史系蕭國建都出名啦

呢間野國民黨開
依家唯一作用係幫大陸學生浸透香港同台灣

歷史遺留落嚟嘅問題。呢類型學校都係私立大專，資源有限，所以極其量只係能夠搞好一兩個科目。大學其實最重要始終係研究，香港邊度有咁多人才。

仲有，叫教院或者教大合併果班人，你要諗清楚，當年沙皇都想將佢拼入去中大，但係搞咗一大場風波，要搞多次唔係咁容易。其次，佢係屬於UGC...所以唔係咁容易同私立大學合併。況且人哋而家已經係大學，仲年年比報紙吹畢業生人工高，入邊班準教師不知幾自豪。

有道理嘅 still 其他私立可以考慮下合併

btw 當年某d反對嘅理由真係有d on9

教學方面，六成三受訪者認為新大學不可能成為世界一流大學，三成五受訪者認為學術地位會被降低，四成三認為教學質素會降低。而師生一般最大憂慮，是「兩校文化理念不同，難以融合」

因為無論係學生定係教職員，總會有少許排外心態，正面啲咁講，大家都會覺得自己先至係最叻。雖然教院當年唔係大學，但佢哋一直好自豪教育學系全球名列前茅，覺得自己好過中大港大。中大方面，佢哋又覺得教院憑啲咩癡過嚟...

14分好多都係升原校先得

其實我唔係好明點解教大嘅教育科目排名頭幾
但overall大學排名好似404 Not found

教大除左教育系，仲有咩系

qs同times都冇教大的大學排名

當年見到以為係去珠海度讀

香港大撚把master唔使寫thesis

寫左thesis都唔會比人覺得有research抖
難過Mphil報phd/ academic post好多

因為大學排名係睇好多其他因素，特別係睇學校嘅多樣性，其實如果剩係得一、兩個學系出名，根本唔應該叫做大學。

但係當年教院或者而家嘅教大，佢哋嘅教育系歷史悠久，所以發展得比較好。所以早10年前，為咗準備性格做大學，佢開咗好多新學系，咩國際關係、國際環境之類嗰啲...

升格

ugc大學同ugc大學/學院合併當然困難
阻力極大
大學同學院合併就相對容易

例如
演藝學院+教育大學 = 教育及演藝大學
珠海新聞系併入嶺南, 其他摺系埋

識人珠閪畢業做老師屌

而家睇返，恆商可能AL轉DSE反而穩陣
大專已經有咁多間競爭
八大已經夠收晒叻學生
出生率下跌，連八大都講緊畢業生質素下降既時候
仲爭住升大學好不智

反觀dse後，hkcc同ive兩大cc成最大贏家
學生唔夠分，斷腳就去hkcc當讀大學預備班，被譽為asso界哈佛
或者去ive，進可升學退可就業，而且課程都相對實用，係業界良心

大學方面，雖然而家普遍講三大最好
但poly city都緊隨其後
poly city世界排名都長期維持一百左右
吸納左好多去唔倒三大而讀既學生
而且有唔少專業科，醫療，工程，法律
校園位置亦係多間大學之中最方便

教大有特殊專業保護所以起薪都唔錯
而家最尷尬應該係開大嶺大浸大
方間多左咁多cc同top up，開大比在職人士既degree變得可有可無
浸嶺主攻文科亦都見唔倒出路，特別上面完全唔尊重歷史
可見將來都會十分暗淡

恆大商科雖然口碑唔差，亦相對文科搵食，但同三大，poly city一比較就出事

都唔洗再講珠海了，科目，位置，背景樣樣都輸，執7左佢啦

利申：以前AL炒粉，差d入珠海，好在去左ive，而家中大

你地都唔化既 佢做高中邊有依家搵咁多啊 呢個先係主因嘛 話知學生做性學士咩
調轉講 佢淨係做高中 投入資源一定唔及依家 果啲blockA B D 過千宿位都唔會存在 到時仲夠唔夠吸引力先
同埋其實你地條橋有人照做架 就係恒商時代既莊啟程預科書院 咁依家你有無聽過佢出狀元？ 件事唔同架 AL 可以睇ce 分收人 依家睇咩分好？
所以恒大根本好撚識 捱幾年升埋大學依家真係收成期

well said
但開大 東大有醫療科
反而treeU LU 我恆 比較尷尬

BU佢始終都係一間綜合型大學，乜嘢學院都有。
而且佢都有相當專業，教育、社工、會計、nursing...
教育同社工，其實都幾出名。如果計文學院來講，中文同歷史都做得幾好，當然仲有佢哋皇牌傳理系。所以佢一定唔會出問題住。

仲有最重要一點，其實佢有相當多碩士課程。碩士課程係一間大學仲要財政來源，特別係傳理碩士，每年都吸到好多內地人

另一個大學收入來源，就係某某研究中心，浸大都有唔少，例如佢個漢學研究中心，都算係搞得幾好。

反而LU 真係有啲危機....

會考幾分輔大grad做老師都有
月入3皮幾

雖然bu 個整體印象應該比3大 poly city 差d
但產業生態都係健康過LU treeu 個d

學校咁都肯請，犀鳩利

有幾多人會唔揀三大，而去恆管？
分分鐘寧願去 city poly
都唔去恆管

可能佢個過程好辛苦，捱咗好耐先至有正常pt...要報碩士洗底，又有可能要考多一次DSE，社會成日講唔好一試定生死，但係偏偏我哋全部人都會睇你讀咩大學，再去判斷自己嘅成就。

教書門檻的確唔使咁高

睇收分可以知佢個popularity
HSU應該整體收分低過所有8大
咩叫寧願去city poly

勁鬼咩 咁多年黎都係請啲退休大師去坐陣 啲大師又無心教一心𢭃人工 完全騙局
最經典係上手新傳系主任皇甫 以前佢係教中大既 後來返左台灣教酊退休又黎珠海坐陣 果時佢去一個講座 佢問問題係報自己教中大都唔肯講珠海
不過以前個年代都出到下勁人既 學術界都有啲 就講恒大依家新聞院長本身就係珠海出身既 直頭係珠海過檔搞起恒大新傳

而家普遍揀科都好似係: 三大>poly/city>浸大>other
我覺得浸大可能係贏位置啦，嶺大起大西北真係冇人想去

賣左啦

台灣學店模式

原本想班內地人嚟讀書嘅，但係而家真係搵鬼黎讀咩

大家講咗咁耐，似乎遺忘咗香港未來佛教大學！能仁書院！

佢讀文科
一出黎就有學校請，無讀pgde
好多學校請老師要求有師資或師訓課程先
佢乜都無已經碌咗入去
好多人做ta/at再報pgde先做到老師
某程度學校都係一個鑑定
讀書係勁自然會入返八大ugc
唔洗讀珠海恒大個類
佢真係好好彩

專業科>普通科
普通科入面
3大>poly/city>bu>others

BU其實都麻煩 地鐵站出去仲要慢慢行20分鐘先去到
不過都叫市區 近過LU

仲有當年bu 中醫幾多人想去讀
後來發現0分上去中國讀完畢業又可以返香港做
同中醫市場嚴重飽和 因為冇醫院職位可以做 全部人都自己做clinic

教小學既話有音樂體育技能就玩哂

教體育常識

無錯
全部想黎攞身份證

有無豬閪入去讀？

仲未摺咩當年好似試過收得4個學生
老師都多過學生

人人有書讀

可能明愛嗰幾間學校搶先升格天主教大學, 甚至出現東華三院大學
而珠海依然係一間收唔到生嘅19學院

我都覺得好有可能

豬屄學院

佢唔係，教主科中文普教

又好運咁都搵到
好多學校一定會塞埋中英數教擔落去

工程同商科似乎介乎專業同普通之間，唔知點計

私立珠海大學

我自己覺得好過普通科
起碼都有d skills防下身
不過而家都多人唔讀八大去讀開大 東大醫療
聽朋友講都幾多degree holder去讀xx治療科as a second degree

但如果business 係mkt/xx management就應該同其他普通科冇分別

-6鬼

改左個名先啦

珠海學院， 老一輩人覺得係大陸讀書

因為上面有人話恆管升做大學有得做嘛
再上啲話恆管當年吹到升格做大學嘅話絶對可以過LUCityBU，直接同poly爭第四咁㗎

演藝學院係UGC WO

含大冇經濟誘因轉DSE啦
搞中學有學生上限 收得多又保持唔到質素
直資每一級得200人左右 當中4-6 都係得600人
但搞大學就唔同 雖然個名柒咗
挾住當初A工場威名而家全級都有5000人左右
一年賺夠十年份

再講當初做A工場多得有CE幫手分類
冇24-25都免問 佢哋唔去恒答其實都穩入大學
如果做DSE 只可以靠校內成績做評估 唔現實

唔關事 唔係講緊有幾多人願意委身去讀 佢個定位從來係過左33222 又唔夠升大學 同時唔想捱asso 無錢出國 想是但拎個學位既人 呢個數以往係好平均地有3-4k
呢批人基本上係所有私校既目標 所以佢既對手只有私校 而云云私校得佢一個專攻最大路既商科 加埋完善硬件配套就搞掂

同埋佢依家投入師資既資源肯定少過做高中 中學有師生比例 唔可以狂收生但唔請多啲人 要有能力教出A 既名師就唔係收普通老師個價 大把補習天王 名校老師係教恒商起 所以收生唔可以多 老師又貴
依家就唔同啦 學生任收 老師又夠平 你唔會想像到係香港有幾多讀個本地phd 想R 個大專教席既人 莫講話平過以前 平過一個中學老師都得 不知慳幾多

所以你俾佢揀 老閪都做大學啦

屌佢講黎坤細路姐 唔同真係咁諗咩

又唔好講好彩唔好彩 可能講你地唔信 但起碼我讀果陣 係有勁人既
又咁講 你要成材都係睇自己既 中文系既入門都係苦讀 夠熟書 讀通書就自然流有人欣賞

都係嘅 十幾分便便地又唔洗飄洋過海

點解珠海仔咁鐘意叫自已做大學生

咪鳩啦 而加邊有人因為恒商走入恒大，主要係branding marketing 個命名正正常常 豬閪聽個名都唔想入啦 樹仁又舊又遠

我聽到個名bba data science 又好似同行山銀行有關係
我聽到都想狗衝唔想入乜野珠閪bba啦

聽落好似畢業可以入行山銀行
雖然咁多年應該都冇人入到

之前係邊
依家個位好隔攝喎

好過能大

鼓勵低分嘅入學
高分反而貴啲

荃灣有線電視附近 個時中學校舍咁

依家大校舍但人影都無隻

笑學院好啦 唔好笑考生

尤其今年考生好多都為香港付出咁多
平均少五分都唔奇
比我笑唔出

其實好撚無辜 想當年珠海係旺角揹著德明同大同兩個名 但因為得珠海先係大專所以先keep 呢個名
如果揀左果兩個可能命運就唔同

珠海岩岩先係屯門起左個campus
同lingu咁近，
不如俾lingu食左先啦
反正珠海不嬲都係嶺南入面

D科又奇蹟地好少重疊

嶺南食珠海，幾合理

唔係有線 差好撚遠
係海濱花園入面 根本唔係中學 幼稚園分分鐘大過佢

小學校舍

最撚搞笑係租俾浸大做office 之後人地翻新到勁靚 連荒廢左果部lift 都復活埋 再次證明咩叫管理不善

獎學金同勵學金，有咩分別？

前者要你有一定嘅成績，後者通常係你窮。

好複雜 不如就ust 同cu合併
然後forget about IED

當時ust同CU都係咁諗
不過ugc協調唔到三方

張圖係當年沙皇做教育局長想搞香港版ucla 果陣整嫁
結果比人小到飛起

理浸城合應該幾屆
本身近
醫療職專+文+商

成為真正四大

12分都收唔係第一日既事
但12分派2萬。。

香港d大學根本最理想個狀態就係好似university of California 咁 不斷合併 得返最top嘅大學

依張係台灣發

依張學校出

29個負皮

都要有樣先得架
唔通真係請豬閪大既豬閪咩

豬閪大學

why CU同ust已經有共識啦
IED 是但啦 想入就入 唔想加入都唔洗難為佢

真係有人當呢間嘢出嚟嘅人係大學生？

好彩當年無入
好好地入ASSO讀書上返U
利申 今年畢業

辦學只係一門生意
而家好多外資都已經唔睇學歷
直頭學Google咁問interviewer遇過啲咩難題係同份工有關同問點解決

連籍貫都寫埋既

真
樣樣兼備 國際排名繼續gogogo

HKU CU Master有quota留比珠大生

哇 免費讀

十二分比我想像之中高

中華民國年份

都未係大學

遠唔遠係其次

個位真係太過隔涉

台灣好多文件都係用緊傳統嘅中式大印
eg 畢業證書，選票

支共個個印都係圓形中間加個紅星
7到飛起

以前珠海新聞都唔少人讀
而家

我覺得以而家大專學界背後個套咁複雜既利益關係，合併只會將既有利益縮小，根本好難會有廣泛同意

江可伯都香左

豬大撚大含大呢d
比連登仔笑開

呢篇好詳盡

為配合未來發展及升格大學的需要，珠海學院於2009年獲政府撥地於屯門興建新校舍。[20]構思的新校舍設有現代化課室、演講廳和建築系工作室，亦有模擬電視台、電台、排版工作室等。整項工程本預計於2012年完成，耗資港幣3至4億[21]，後因地盤地形複雜及更改設計而延遲取得地契，導致造價大幅超支1.3倍，至約港幣10億元，珠海需向政府增貸2.5億，並預計延至2015年末完成。[22]最終新校舍於2016年完工，造價約為港幣11億元。[23]

最柒係2012-2016雙學制 明明係做靚招牌既大好機會

間學校好鬼cheap
唔捨得揼本請好的講師返嚟教書

咁大間校舍响度
明明可以搞多啲短期課程丶夜間課程嚟增加收入
但管理層乜嘢都唔做
都唔知班友仔諗乜嘢

完全無part time degree

City拒絕同poly合併

lingu撘車去珠海快極都要半粒鐘
同出市區差唔多時間

不過如果佢俾個campus lingu搞理學院 新聞學院
應該會好過依家好多

本來呢啲三流大學啲人都唔肯去讀 依家出身率低仲無人讀

理學院

香港聯合大學

唔知珠海今年有幾多人呢

珠大

游子安係咪重教緊

整間香港綜合大學劍指XGDX同中大

In 豬大, we trust

屌 我都係諗到依個名

其他國家eg France 相距半小時係非常合理

18分讀中大engine唔好讀珠海？
珠海好似全校得100幾個學生
畢業都冇人知呢間咩黎

我覺得冇錯囉 而加一間出到世界top 50 science research ranking 既都冇

岩呀 除左冇mbbs 咩都齊 連獸醫核子都有

1. Poly city bu 合
2. Ling u食左 豬大東華痕大the I
留樹仁鯨大做墊底
新香港5大

教院上埋2)

香港城市理工大學
香港聯合大學

西南聯大都係咁叫

真心有得諗

The city polytechnic university of Hong Kong
CPU, HK

學返UCLA 咁叫 香港大學（浸會）、香港大學（薄扶林）、香港大學（沙田）咪算囉

諗得過

師兄
我地畢業都有人話咩一式三份又台灣金cert 又香港cert 最後得張核突cert

真咩 早一兩年仲見佢會出黎講下野 同埋新年派利是
其實我覺得係佢無心搞姐 八十年代接手唔係好理 搞到要去海濱 之後江佑伯返黎都幾有心機 又上學院又開studio 可惜咁早去 果陣佢屋企黎開追思會 見佢個女得幾歲咋

係佑 記錯

你哋攞已經攞香港學位啦，唔會再係台灣學位

都得，同埋似University of Paris咁

不過UC係因為美國係大州人口好多，分得細都冇問題，你用到pok fu Lam, Shatin呢d名上唔到大場面

Ching 你個陣點解會去讀呢間

The United University of Hong Kong

香港大學
香港科技大學
香港中文大學
香港城市理工大學
香港聯合大學

整到全部都qs100內，出晒水

擴學額，每間每年收6千人 = 3萬大學生
樹仁鯨大IVE Asso就收埋剩低既

除咗OU，其他叫得大學就唔好搞佢地住

再OU改組成為香港聯合公立大學/聯合大學
拼入依家所有升唔到大學既學院/書院（e.g. 珠海、能仁）
行返真正既書院聯邦制

Jupas入既就分派去唔同書院

書院可以自行收生同搞短期課程（e.g.能仁藏語）

咁多負皮

都得，旗下既 東華書院 明愛書院 珠海書院 能仁書院 理工書院(THEI)

講真珠海同能仁講理念可能仲好過中大逸夫打後既書院

中大逸夫開始已經係有書院先堆砌理念

反而珠海同能仁佢地本身有辦學理念
因為少人讀而收皮好可惜

其實讀書都係一場買賣
夠分唔會入hku會入能仁 即使理念幾好
而能仁張沙紙仲感覺上衰過asso

能大去左邊

能仁有咩理念

所以搞聯合大學對佢地嚟講應該有好大誘因

講真真係搞聯合大學定位都似OU咁係職場進修

聯合大學行書院聯邦制
入去讀既學生都會有兩張證書，一張寫住聯合大學，另一張由書院自己出

Jupas入既學生就好似中大咁，讀就讀聯大，書院就統一分發，負責書院通識，書院資源就由中央分發
最理想就係整合埋唔同學科同學系

另外成員書院可以自行收生
同埋保留退出聯邦既權利
將來萬一真係重演中大中央集權都可以退出

但合組聯合大學既期間佢地變相有穩定既學生人數

除笨有精

類似耶教教會咁有弘揚宗教既理念

其實似崇基

你估真係合埋就升排名咩
垃圾合垃圾都係垃圾

珠海本身個名冇問題，其實珠海學院個名早過珠海市改，但大陸後期發展搞左個珠海市

咁先搞到珠海學院咁尷尬令人混淆係咪大陸既珠海市到讀

ching 係咪太睇得起我地
能仁都叫佛教背景弘揚下佛學
珠海單純係政治元素 培育人才間間都係架啦 我又唔覺佢有咩理念囉

所以好無辜
但調轉講去到90年代無國民黨水喉 大縮水旺角都賣埋 咁旺角一座野有大同 德明 珠海 你又唔揀過個 照用珠海係咪自己玩自己

係啊 但我地就有hon 囉 師兄你個張唔認可能都係無hon 既問題

唔夠分囉 你去問下有無人夠分會唔讀ugc 讀珠海啊
btw 入到我又唔覺好差 間學校仆街姐 啲老師都有料有心既
同埋搵工都無咩 雖然真係會有人問你係咪返大6讀 但 so far 自己同同屆同學都過得去
當然好多都會洗底 係多到我去ma interview 人地教授笑我地 話收左我地好多師兄

其實佢呢個scheme 應該係針對想讀archi 既人 因為兩大都收好高 想攞牌又唔夠分其實珠海真係幾好 而且聞說讀完搵工/上兩大ma 考牌都唔難 真係唔收既仲可以返珠海讀
當然其他既就算啦 個civil 搞幾十年都無牌

算啦，有無hon我都無當自己係大學生，反正依張野對我搵工都無咩用

珠大 應該得archi值得讀
正如ou得nursing值得讀

Ching 讀咩科 而加做咩界別

點解珠大無啦啦有料開到archi 點解理大自己唔開

問政府
正如點解hku cu唔開PT OT RT
反而係poly有得開

其實12-17分係咪仲爽?
grand完之後都係學費全免,仲有額外獎學金
但係18分以上淨係得學費全免

突破盲點

有grant就係

學校出手低囉
屋企大王教咗一年本來已經underpaid
講好咗第二年加人工㗎嘛
但去到臨開學至知居然仲少過上年
咁鬼cheap嬲起上嚟唔教啦
佢真係好有心機
一個禮拜上一堂但其餘六日由朝到晚備課
唔知而家班學生點呀

佢教豬大？

邊個黎

其實OU有個好獨特嘅定位。可能成日比大家恥笑，但係佢對於在職人士來講，都係一度升職之門。

佢好多課程嘅設定，其實係方便一啲好大年紀，又或者做緊嘢，仍然想進修嘅人去讀書。所以你會發現佢有好多學士課程都係part-time，而係其他院校，呢類型嘅學位係好少見。咁對於一D做咗十幾20年工，但又想補返學歷升職嘅人，其實係好事。

另一間就係理工大學，但早幾年前因為成本問題，兼讀嘅社工學士課程都無左。

有時有班人不斷喺度講學歷唔重要，但係到咗某啲關頭，你就會發現學歷其實好重要。例如做popo，毅進仔想升沙展，好多時候都係公開大學補番個學位。去到大專界，早年有間大學想提升排名，迫好多講師，要佢哋點都補番個PhD 。所以公開大學幫到你。

popo可以去hkit

國力都可以

ou定位模糊晒喇，而家有好多full time課程
part time亦有好多community college同佢爭，polyu speed，cityu scope，ive thei
ou而家個位真係十分尷尬

持續進修都有好多大學taught master可以讀
ou 個價值越來越低 得返nursing頂起半邊天

咁ou都有質素保證既

認受性都係僅次八大

所以先諗住今年九月改名，不過好似無左影

ou想改咩名好奇想知

「太多人唔識呢間有名的大學」都幾矛盾

屌咁少人真係好易自爆 總之文學院啦
其實我唔算做緊有關個行 甚至我大部分同學都唔係 不過大家都叫搵到下
反而有樣野我唔知會唔會發生係其他學校 我地好多讀完先搵到自己真正有意發展既方向 好多時都唔關讀個科事 係幾有趣既現象

文學院唔識你講邊個
但我所知好多文學院既都係講個心 講錢既多數出左去教
因為大家都明學校寧願拎錢請大粒佬返黎做招牌都唔會益老師 橫掂啲學生都唔識分好唔好

因為個系主任哄到學校俾錢又哄到hkai 認證 佢都話搞得好辛苦先做到依家咁 因為學校都唔方俾得多啦
poly 同city 其實係有開 但poly 偏工程向 city 唔知點解牌都唔續 可能覺得無肉食

1. HKU
2. CUHK
3. UST+教大= 新UST
4. poly+city+bu => 香港聯合大學
5. LU+豬海+演藝=> 香港博雅大學
6. OU+VTC嘅專上學校 => 香港工業大學, 繼續focus在職進修同埋職業導向

樹仁同恆大就自行吸收其他雜碎大專院校

我估珠大人工應該好低

我懷疑全部教師都係拍膊頭拍返嚟的
但人哋都要開飯㗎嘛
連最低工資都冇
課程內容都要幫佢度埋
咁又拍得幾多年啫

最低工資都無？佢咩rank?

依家quitted?

而家冇教了
嘥精神捱眼瞓
我唔俾佢出門

但一星期教得3個鐘係full time?

以前珠海會考3分都收
現在算好左

以前珠海會考3分都收，
現在算好左。

依間大同同以前民國時代上海果間大同大學有無關係?

新亞崇基都同民國時代既基督教大學有關
點解嶺南浸會無加入度?

民國時代上海浸會大學engine 好出名
依家香港浸會大學直情無晒engine

我諗就無啦
珠海係民國南天王陳濟棠+江茂森
大同就江茂森自己開

岩架啦 咪鬼益間仆街學校 無論學生定老師佢都無當過係人

好好奇有無兩皮

大部分都係
公道講 香港私校係人工唔高 但珠海係低到你唔會信 同時間佢又對你有要求 仲要見著學生一年少過一年
都算啦你話想揸車返工佢都好意思叫你拍對面海灘場 自己個35個位呢 留俾高層嘛

因為兩間都唔係咁黎
bu 係林子豐係香港開 有浸會支持咁解
lu 就係廣州lu 既校友係香港見母校無左 再開過一間
其實新亞都係 只係錢穆黎香港開 然後埋左堆做中大始創成員 有講法係浸會都有被邀請過但當時想維持私立而拒絕加入 以依家目光睇其實係賺左

有無咁多高層

咁就睇你教幾多囉
同埋睇你有幾老屎忽 有幾專業
例如archi 據講好高人工下 因為都係靠佢地頂起成個系 甚至依家係全校
所以只能講 civil 無archi 同cs 咁好彩

無架 咁高層啲親屬啊 海航啲高層啊 你唔留位人地黎咪無位拍囉 雖然人地一年都唔黎一次

屌好仆街

兩皮都無搵鬼人做

呢間野我讀咗1個月覺得超級伏 跟住拿拿臨退學算

Full time要抽/睇人脈 Part time老師係唔會有車位

邊d方面

不如做流浪講師仲好搵

Ive唔好？

到底ASSO畢業廢啲定珠海畢業廢啲

收到風4個副校走左兩個

12分 啲黑警讀完毅進入唔入到

各方面

珠大
講出黎會唔會比人笑

有咩好笑，其實無人會理你，只要唔好越級挑戰諗住同八大鬥d荀位，你搵到第一份工後其實學歷已經唔係最重要

10幾年前考HKCEE差唔多10萬人 依家得返一半多d考dse 鳩收正路

但佢要升格wor

升格唔洗學生勁架 冇人讀點升

咁諗就慘啦，如果下下因為一間大學嘅排位，影響你人生，咁你第三大都要收皮啦。每年有海歸，常春藤，牛劍返香港。

收生太低都會影響
比教育局屌

大學?(大專)界既明將

讀中學嗰陣時佢哋有過嚟宣傳過，佢地啲廣東話完全唔撚得。和地朱閪學院無限loop

in珠大 we trust

副校長 譚國煥 副校長（學術）
俞肇熊 副校長（研究）
李啟光 副校長（行政）
古穎慈 副校長（交流及學生事務）

好過份！

當年dse18分，果班主任諗住水我去讀珠海，話有好多獎學金。好彩我冇聽到佢講，堅持去讀hkcc,最後先成功做到後門狗，入polyu

斷鐘計 個個月唔同
有時放假少啲堂數 有時考試計埋監考
一個月拉勻平均大概八千幾

part time only
好在

唔怪得有無300蚊個鐘？

點解咁講

swimming pool ku

珠海少，thei仲少
有個上年thei教civil
去左珠海，人工多左5成
有個去左速大，人工double左

ive唔係人做啦直頭

Ive人工高過thei
好多ive退休，去左thei要減人工
佢地咪自己自動波減工時
拉返高平均時薪

100幾人
咁多學年加埋
收埋都唔夠畀冷氣費

area per capita極高 幾好
一個人霸哂成層

我覺得會好正
又新又靚

唔撚係掛
呢啲直頭遇人不淑喎 thei 係俾ive 啲退休lecturer 教架咋 落返ive 仲好 拍岩碼頭就扶搖直上

古小姐就勁囉 佢老豆係大同中學校長 係江家啲親戚黎 直頭皇帝黎 本身江副校去左就開左兩個副校 一個行政一個學術 佢係行政副校 都獨攬大權 據講係果幾年收生差 升格又話要多幾個副校先拆返開 點撚知收生仲衰左

仲駛咁多副校咩依家

古小姐咪江茂森個孫囉唔係咩

江茂森有子女七人：
長女江方璧，畢業於廣東省文理學院，曾在大同中學任重要職務。其夫婿古茂建先生，是大同中學第二任校長；其女兒古穎慈曾任珠海學院學生事務長、為現任珠海學院校務委員會委員、副校長（行政）。

教畜真係要死全家

係 啲副校係反映你間野個scale 評審局係用ugc 做標準 但珠海係完全無參考成功例子樹仁 結果俾人打回頭 所以升唔成其實唔係收唔夠人咁簡單
恒大係一開始就plan 好曬 跟著人地要求去做 例如特登搵曹虹過檔 一來評審要求係要多方向 好似最少三種 二來打擊珠海

ys 就係諗唔起個關係
其實我覺得成個江家都無乜邊個有興趣搞珠海 佑伯幾有諗法但早去 古小姐就只係有情意結但無料到

都係個句 張校長個陣基本係古小姐睇哂 佢有心搞好但係目光唔夠長遠唔夠追得上步伐 所以先會搵依家個校長同副校返黎 一早搵定專家幫手review左內部有咩不足就唔會比人打回頭

好心改左名先搞升格
仲有科目唔夠多元
校舍遲落成

江茂森有子女七人：

長女江方璧，畢業於廣東省文理學院，曾在大同中學任重要職務。其夫婿古茂建先生，是大同中學第二任校長；其女兒古穎慈曾任珠海學院學生事務長、為現任珠海學院校務委員會委員、副校長（行政）。

咁江方壁個女唔係就係佢個孫咩

佑伯仲係度間野可能唔會搞成咁

講得好啱

但 佢pt
其實hea教好好pay

CHU HAI

呢d學生根本無藥可救架啦
無心機學 只想攞張cert

學院叫自己做大學

又唔好咁講 考分差又唔係自己想既 你話懶既就唔會聽教聽話啦 學生無辜既 學校仆街姐

其實係 果時佢好有心 仲要唔係自己有諗法 係肯聽人講
當年佢會每年開問答會聽學生對課程同學校意見 仲要唔遊花園 真係有咩講咩
去左之後到我畢業我都未見過高層出黎咁樣對話
可能整定珠海要收皮

走一個人影響咁大 唉

你個時就唔同啦

依家出生率暴跌都入唔到而又寧去珠海都唔博上番8大個d就。，。

而家啲學生就算派咗去Ling U
都寧願唔要
寧願入asso 駁返上u

正常

屋企人個時都係唔要LU retake入左間好d

咁又真 依家易到咁 我遲幾年出世真係唔洗入珠海

係
有朋友jupas入ou
依家讀應該入bu/city

升格做大學未? 7年前話會升做大學

1213年時珠海收生好勁，收爆哂人，識唔少人廿分頭入珠海

唔信 都冇數據證明
廿頭就算讀asso應該輕鬆入返大學啦
更何況仲有treeu/LU可以讀

第一二屆冇數據又多畢業生呀嘛，啲人為左拎degree咪入珠海，嗰陣20分連嶺南都唔收

因為雙學制
人多

當時仲要面試，好嚴格

香港部份大專院校需要合併/重組，數量太多

大王班學生好乖㗎喎！
睇吓讀邊科啫

咪囉
睇吓讀乜嘢啫
有啲科目夠attendancy就可以畢業？
有啲一定唔得

d教畜為左個入 u率
你只係一個數字

屌當年我蝕咗$5000留位費俾佢
利申:之後經asso上返三大

同你情況差唔多
好彩冇俾人水左去讀垃圾珠海學院
如果唔係後悔一世

證明左獨立思考的重要性...唔好咩事都聽人講

殘障都拎到兩萬